{
    "question": "Tuliskan 3 bentuk kerjasama dengan adanya jaringan perdagangan?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "menjual,membeli,menerima <br>.<br>.maap kalo salah ^_^<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apakah-peran-laut-bagi-bangsa-indonesia-396",
            "question": "Apakah peran laut bagi bangsa indonesia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sebagai sumber mata pencaharian<br>tempat wisata<br>tambak<br>membuat\u00a0garam<br>budidaya bandeng<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "penyedia bahan makanan, pembangkit listik tenaga air, sarana transportasi, dan penghasil garam laut.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kediri-singasari-majapahit-padjajaran-dari-keempat-kerajaan-i-164",
            "question": "Kediri, singasari, majapahit, padjajaran,    dari keempat kerajaan itu mana cerita yg paling singkat?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "cerita yang paling singkat mungkin padjajaran",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siapakah-orang-belanda-pertama-yang-menginjakkan-kaki-di-indonesi-813",
            "question": "Siapakah orang belanda pertama yang menginjakkan kaki di indonesia.....? :D",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Cornelis de houtman,<br>seingatku itu ^^",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Solution:<br>Cornelis de Houtman <br>\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-bagaimana-peranan-sriwijaya-dan-majapahit-dalam-proses-i-438",
            "question": "Jelaskan bagaimana peranan Sriwijaya dan Majapahit dalam proses integrasi antar pulau pada masa Hindu Buddha!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sriwijaya = mempererat hubungan antar pulau di nusantara dengan agama hindunya dan perdagangannya<br><br>majapahit = mempererat hubungan antar pulau di nusantara dengan kekuasaanya yang menjadikan wilayah wilayah di pulau pulau sebagai negara bagian di bawah kekuasaan dan penaklukan kerjaan Majapahit.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "komoditas-apa-yang-paling-menarik-bagi-kaum-pedagang-untuk-mendat-187",
            "question": "komoditas apa yang paling menarik bagi kaum pedagang untuk mendatangi pelabuhan yang ada di kepulauan indonesia ? bandingkan dengan perdagangan saat ini komoditas apa yang diminati dalam perdagangan internasional",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "banyak, dan juga tergantung wilayahnya. biasanya rempah2. contohnya pala<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "komuditas-apa-yang-menarik-bagi-kaum-pedagang-untuk-mendatangi-pe-337",
            "question": "Komuditas apa yang menarik bagi kaum pedagang untuk mendatangi pelabuhan yang ada di kepulauan indonesia??    bandingkan dengan dengan perdagangan saat ini, komuditas apakah yang diamati dalam perdagangan internasional?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Nelayan , komoditas perdagangan internasional atau perdagangan antar dunia .",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kontrakan,rmah sewaan.perdagangan industri mesin/teknologi(luar negeri)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "peninggalan-budaya-di-kerajaan-buleleng-dan-kerajaan-dinasti-marw-821",
            "question": "peninggalan budaya di kerajaan buleleng dan kerajaan dinasti marwadewa di bali. jelaskan secara terperinci!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "yang saya tahu peninggalan sejarahnya yaitu pura dan kebudayaan yang sangat menarik, seperti tarian bali,menulis di daun lontar dan tradisi jika orang meninggal.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-yang-memperngaruhi-budaya-indonesia-dari-budaya-india-547",
            "question": "Apa saja yang memperngaruhi budaya indonesia dari budaya india?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "agamanya yaitu hindu-budha<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "candhi, arsitektur, dan agama..<br>agama nya yaitu hindu dan budha..<br><br><br>semoga membantu ... :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-arti-penting-masa-prestosen-550",
            "question": "Apa arti penting masa prestosen ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Itu beneran prestosen atau pleistosen?<br>Kalo prestosen aku gak tau tapi kalo pleistosen tau, arti penting nya yaitu di masa pleistosen yaitu munculnya manusia pertama dari jenis pithecantropus maupun homo sapiens.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pleistosen mungkin yg dimaksud. kalo pentingnya masa pleistosen itu ya ditemukannya manusia purba jenis meghantropus palaeojavanicus dan juga itu adl zaman dimana es dikutub utara menyebar shg terjadi perubahan suhu yg drastis",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaiman-penilaian-mu-tentang-sumpah-amukti-palapa-dari-gajah-mad-208",
            "question": "Bagaiman penilaian mu tentang sumpah amukti palapa dari gajah mada ?    terimakasih atas bantuannya ....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sumpah gajah mada terhadap rajannya ia laksanakan dan ia taati. tetapi pada raja setelah wayamuruk terjadi pelanggaran sumpah itu jeleknya<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}